LogAction service - запускает произвольные скрипты на события в лог файлах
-------------------------------------------

Очень простой и быстрый сервис, написанный на Си.

Файл конфигурации состоит из секций, каждая из которой будет запущенна как отдельный, самостоятельный процесс (fork).

Секции начинаются с имени файла, который нужно просматривать, а в фигурных скобках пишутся правила обработки файла.
В каждой секции может содержаться более одного правила. 
Правила начинаются с ключевого слова: logaction.

Общий вид секции можно представить как:

    имя_файла_для_наблюдения {
        logaction /_регулярное_выражение_/ "скрипт_для_запуска" [кол_во_совпадений_за_период,период_в_секундах]
        logaction /_регулярное_выражение_/ "скрипт_для_запуска" [кол_во_совпадений_за_период,период_в_секундах]
    }
    

Пример конфигурации:

        /var/log/mail.log
        {
            logaction / uid=(\d+) from=<(w_\d+)>/ "scripts/mail_lock.sh $2" [10,60]
        }

Слушаем файл /var/log/mail.log и ищем в нем строки, удовлетворяющие регулярному выражению (PCRE).
Если мы обнаружили 10 таких строк за 60 секунд, то выполним скрипт scripts/mail_lock.sh, передав ему второй аргумент из регулярного выражения.

Инсталляция:
--------------------------

Для сборки пакета необходимо установить зависимости:
        
        apt-get install libpcre3-dev make gcc git

Установка logaction:

        git clone https://gitlab.com/danuk/logaction.git
        cd logaction
        sudo make
        sudo make install

Если Вы хотите использовать systemd, то выполните дополнительно:

        sudo make install_systemd

Конфигурирование:
--------------------------
       
Настройте свой logaction:

        sudo vim /opt/logaction/conf/logaction.cfg

Запуск сервиса:
--------------------------

Запустите сервис:

        sudo /opt/logaction/etc/logaction.sh start

Запуск сервиса для systemd:

        sudo systemctl start logaction


